學生拍照被趕 促教局處分聖保祿

學生拍照被趕 促教局處分聖保祿

聖保祿中學日前有畢業生於學校拍照，遭教師報警驅趕。

【本報訊】聖保祿中學日前爆奇聞，校方在最後上課日報警驅趕畢業生，並於上周五發聲明解釋，惟有署名「現屆中六學生」發聲明反擊，斥校方聲明謊話連篇，要求教育局局長及辦學團體跟進，並處分涉事教職員及向受影響學生道歉，以及讓中六學生能再度回校拍照留念。

斥校方聲明謊話連篇

聖保祿中學畢業生張同學（化名）表示，由於校方聲明並非事實，故現屆中六生發聲明回應，希望校方給予學生一個交代，「學校篇聲明好多嘢都係作出嚟，唔係真」。校方聲明提及，學校正常關門時間為下午5時15分，張同學反駁，校內圖書館及自修室的關門時間為下午5時45分，部份課後活動更會持續到傍晚6時。

校方聲明提及，學校特別安排教學助理，於最後上課日的午膳及放學後為學生拍照；張同學則指，拍攝時間只有約10分鐘，「我哋以為校方影完之後，我哋可以自己影，以前屆屆都係咁，點知今年突然唔畀，問校方原因，佢哋口啞啞答唔到」。另外，校方聲明解釋，有一位老師擔心學生安全，才於情急之下報警，張同學反駁，指當日相關老師驅趕學生的理由是認為學生「阻街」，據警方早前回覆，事發當日接到一名男子報案，指有約20名學生阻塞校外行人路，張同學斥「根本就無擔心嘅成份」。

聖保祿中六學生向教育局局長楊潤雄及沙爾德聖保祿女修會發送該份回應聲明，要求局方及辦學團體跟進事件，處分四名涉事教職員，向受影響學生道歉，以及讓中六學生能再度回校拍照留念。本報曾向聖保祿中學查詢，截稿前未獲回覆。

■記者李雨夢

上一則
上一則
棚架倒塌壓東廊 工人墮地傷

下一則
下一則
撐禁民族黨 韓正：國安很重要 泛民指中央勢收緊港人公民權

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。